【學術】香港自殺問題只會越嚟越多，而問題係歸咎於人口密度已經超越臨界點：John B Calhoun「老鼠天堂」實驗

香港成個社會依家好多問題：青年人自殺、收入支出不平衡、有錢冇錢到見唔到前景、怨氣爆煲、唏噓無力感不斷增加、本地人生育率下降以致被外來族羣取代，其實全部都可以追索到一個1962年有關社會瓦解嘅研究： John B Calhoun 嘅一連串人口爆棚「老鼠天堂」實驗。

呢個研究我諗香港人係冇聽過，而且Wikipedia都無中文翻譯，但係完完全全講中哂香港嘅情況同埋問題。我依家簡短咁翻譯畀大家睇睇就會明。不過講定：未讀過呢個研究嘅人要有心理準備，因爲都幾唏噓。

======================================

Calhoun 個研究用好幾種老鼠品種做過，結果一樣。佢嘅步驟如下：

1. 製造一個「老鼠天堂」：要水得水，要食物得食物，要嘢玩有嘢玩嘅天堂，而且完全冇其他動物獵食啲老鼠。 唯一嘅限制係空間，最大容量係3840隻。
2. 四對老鼠被引入呢個「天堂」。
4. 每55日，老鼠嘅人口就double。
5. 第315日，人口達到620（原居民嘅77.5倍），人口增長急剎制，每145日先會再double。
6. 第600日，新出生嘅老鼠會好快即刻死，總共嘅老鼠人口達到2200（原居民嘅275倍），呢個數量並未達到「天堂」嘅最大容量。
7. 由第315日至600日，社會開始崩潰，未成年嘅老鼠開始被遺棄，年幼嘅老鼠開始被襲擊，各龍頭大佬開始唔能夠再保護自己嘅地盤同埋女性，女性開始變得對男性aggressive，低地位嘅男性開始互相攻擊。
8. 第600日，社會正式開始瓦解，人口開始下跌。女性唔再生仔，男性唔再溝女或罷地盤，而相反係淨係識食、飲、訓、同埋執靚自己。有一班男性開始全力照顧自己嘅儀容而唔理女性。
9. 社會完全瓦解，就算資源充足，啲老鼠亦唔會再生育，直到幾乎全部死哂爲止。

雖然老鼠社會唔可以直接套用落人類社會，但係其實香港嘅情況已經應驗咗唔少：

1. 開頭香港的確係一個「人類天堂」，冇饑荒，四通八達，娛樂通街係，物質上可以話係成個地球嚟講非常充足，唯一問題係地方有限。
2. 經濟同文化（社會）隨住往年發展，極速improve，而人口亦隨之膨脹。
3. 近年人口密度有增無減，社會壓力亦如是。有好多「老鼠天堂」嘅問題已經實現咗：青年人死，生育率下降，女權崛起，越嚟越多男性變毒，人人淨係識得食、玩、訓、屙，唔再對社會嘅將來有任何希望，更遑論會想對社會作出貢獻，每日就係爲咗過一日。
4. 依家人口好可能已經過咗社會崩潰嘅臨界點，就算資源充足，社會只會繼續瓦解。

所以香港要解決嘅，實在係人口問題！如果再唔開始做嘢，就只有死路一條！

認真post 無人理

有咩可以做 等死？

你傻架，明明香港要發展到一千萬人口

Good post

頂你 毒撚都有得賴

即係香港比政府不人道對待

停止香港人口再繼續增長（每日150係最大元兇）
呢個唔係經濟發展嘅問題，係成個社會生死嘅問題

你咪寫番篇論文比John B Calhoun同佢坳過囉

毒撚只係病徵，唔係個問題嘅源頭

買六合彩
一中就移民

共產黨不倒 香港不會好

8. 第600日，社會正式開始瓦解，人口開始下跌。女性唔再生仔，男性唔再溝女或罷地盤，而相反係淨係識食、飲、訓、同埋執靚自己。有一班男性開始全力照顧自己嘅儀容而唔理女性。

日本草食男？

人口問題
仲有資源分配不均問題

一開始得四對老鼠
個基因池咁細
個實驗係點樣確定老鼠行為既變化
係因為過度擠迫吖
定係啲老鼠因為近親繁殖而引發異常行為

如果個實驗加入唔同種類既老鼠入去可能會有多d啓示
因為香港迫爆之餘仲不停被外來物種入侵換血

悲哀既一群人

如果咁計 似乎日本大都市都有呢個問題 而且更嚴重

真心，基佬都好似越來越多，無歧視成份。
睇實驗好似話性別都會錯亂

正解
所以香港人要繼續生存，就要由一個真係當香港人係人嘅政府開始
如果唔係我哋係會一齊攬住死

一樣嘅情況，一樣嘅社會瓦解
佢哋都係咁

大學個陣已經聽過
不過有樣野你未必知
英治時代政府已經做過統計
最適宜居人口係400萬先可以有效持續發展
而加接近一倍

我信嫁，宜家嗰啲高密度劏房新盤第日會成為跳樓自殺集中地。啲單位劏到已經唔係比人住既大細，空間一細自然好多摩擦，有摩擦都冇空間去做緩衝，好易爆煲

其實而家係咪有建制派都同意減少每日150？

之前上網唔知邊到睇同性戀都關人口太多事

真係似做緊社會實驗

點會 150個香港政府從來都無SAY
建制更加唔會出聲

要香港人自已當自己係人先 成日見到好多人 都唔為自己生活爭取下 唔係講咩行上街點點點咁
簡簡單單 係office 人叫你ot就ot 唔諗下自己都有權出聲 讀書時就人叫你讀大學就讀大學 都唔諗下自己讀黎做咩

on9
又唔見新加坡係咁？
新加坡double你香港人口增長率人地驚都無驚過

Thanos

仲要新加坡人口密度高過你少少

慘

因為你個實驗apply唔到落現實囉
因為現實世界有樣野叫填海，叫填海

on9
新加坡啲地用喺邊
香港啲地用喺邊

Yup
成個現象有跡可尋
歐美都開始發生，啲NEET

我印象中呢個實驗外加既老鼠都係比較有侵略性既，破壞左原本既平衝同埋示範到咩叫劣幤驅遂良幤

咁咪就係囉，你都識答，係有方法去解決，而唔係一味係到傷春悲秋

推

十四樓一早有解答

我諗gay其實係大自然去盡量緩衝人口爆棚嘅方法

但係問題係依家呢個measure都唔夠減少人口去保住個社會

停雙非來港產子都係梁振英搞出來。

你上網搵一搵老鼠烏托邦
除左台灣 香港冇d比較有認受性既文獻
主流媒體冇咩人講 冇咩知

利申:睇台灣新聞先知

真係太多人了

我諗大部份人都係覺得而家樓價係貴到唔合理
但係大家又要為唔合理既事去搏命 好古怪

香港城市面積佔香港總面積唔夠三成

新加坡城市面比香港大得多，之後大家都明

唔知大家有冇人新加坡生活過 我有段時間係係新加坡做野 係嗰度 好多人既壓力都大到不得了 永遠都係驚驚青青咁

最好cut左佢+ 每日送150個落左嚟嘅番大陸 滾!

香港市面都好撚大
如果你肯剷入郊野公園
如果你肯填海

本身大半個香港都係填返黎
新加坡一樣填返黎

有冇學者再整個相同實驗？

剷平獅子山，填埋個維多利亞港

你同我未係個實驗入面囉，最接近咁觀察結果，唔想出街睇新聞都得，日日更新

唔怪得我會有窒息既感覺

「老鼠天堂」係佢鼠口自然增長，香港係人口增長率唔高之下，引入每日150件，再加埋啲"專才"，監粗迫爆。

而家都大撚把地可以用
港共用唔用又另一會事

有無人係香港一齊搵個無人島一齊生活，城市地方唔岩我地住啦，又唔會咁on9返大陸

其實個實驗一開始已經有問題？

一個地方要成為天堂，有足夠空間係好重要

無空間活動，有得食有得玩根本係無用

呢個實驗似乎對天堂既定義同正常人期望不同

所以再咁落去，香港人係死得仲恐怖

佢係自己繁殖
而香港人嘅自然繁殖率其實已經plateau咗一段時間
政府就格硬輸入人口

當香港人係畜牲咁養，召喚腦魔

其實個實驗有拍過documentary

如果用 溫水煮蛙 的方法，每日加15隻老鼠，應該唔會咁容易爆煲，呢個實驗每次加一陪老鼠好快就爆

到大陸接晒手時，23條，國家安全法，一樣係要過得驚驚青青

個實驗無加到老鼠
係啲老鼠自然繁殖

每日放150隻支那蝗落黎
篤一篤數 到2047年 大約有2百7十幾萬係支那人
仲未計落黎會生仔
睇到數字都好撚無力

所以話：
單程證係滅香港族嘅代名詞。

高學歷巴打係少數高汁連登仔
呢個實驗第一次睇嗰陣都幾震撼

求救

9. 社會完全瓦解，就算資源充足，啲老鼠亦唔會再生育，直到幾乎全部死哂爲止。

有女唔扑？
返工返到好撚攰係唔想扑嘢
但資源充足下，我相信飽暖思淫慾

70億人對地球黎講太多啦

（厚面皮mode）
想高汁，嚟8chan啦~

問題係就算有淫慾，因為社會崩潰，啲人都係寧願用其他方法洩慾。

你睇日本嘅情況就知，有錢嘅都係去maid cafe, 援交, 飛機杯就算，而唔係成家立室，延續社會。

印度同中國少廿億，非洲人口減半
應該會好少少

連登太少呢類高質post

（又厚面皮）
過咗8chan啲人唔錯呀，ok高汁呀~

冇打仗嘅後果

唔好放棄

日本係自殺率最高既地方

150

日本嘅情況其實好悲慘
但係我哋呢啲外人睇唔到

請問怎樣解決人口問題？集體移民？

讀下書再上黎問

解決方案：
1. 停止每日150
2. 同大陸人結婚嘅港人送上大陸團娶，取消佢地香港身分證

解決辦法一直都有 係個垃圾政府唔做

連TOPIC SENTENCE第一句已經FAIL
自殺數字係下降緊
高質?
學術?

地方太細
人口太多
變左困獸鬥

其實係咪所有生物嘅population growth都係好似條片咁

因為已經冇希望

【歷史堂】
歷史上有一個國家亦嘗試處理社會瓦解嘅問題，佢哋係因爲有一堆寄生社會嘅外來族羣，令到社會資源一面倒，貧者越貧，富者越富。我哋一於叫佢哋做「YT人」，而佢哋帶嚟嘅問題就叫做「YT人問題」。

呢個國家一步一步咁嘗試解決「YT人問題」：
1. 叫YT人離開國家
2. 去Madagascar成立YT人嘅棲息地，並畀錢佢哋移民走
3. 將YT人同國家自己嘅民族分隔居住
4. 將YT人送入集中營

好可惜，呢個國家未能完全解決「YT人問題」嘅時候，畀俄羅斯共產黨打輸。

==========================

香港依家嘅問題，係「ZN人問題」，而我哋亦都係有一個共產黨係附近令到我哋唔能夠處理呢個問題。

我有，放心

日本都有呢個情況但近期好返少少
香港被侵略後一直都咁差落去
唯一解決只有推翻極權國家統治

已經變左其中一隻老鼠

lm

但我覺得未必係直接因為人口過剩
而係欠缺生存持續動力/希望
老鼠可能因為係過於安逸
冇需要搶地盤爭食糧
靠種族數量多爭取更多資源
所以生育/野心全部都冇需要維持
同佢地與生俱來嘅能力全部有違背
所以出現社會自毀狀況
香港其實都係類似失去生存希望/持續動力
學生可能會覺得永遠冇可能追上自己目標/家長期望/社會期望
大人會覺得永遠追唔上時代
人工永遠追唔上通漲
永遠冇機會置業
永遠冇機會向上游
種種對未來失去期望/希望
先至導致好似有全民頹廢
但因為香港其實唔同老鼠天堂
老鼠天堂個個都有佢地足夠嘅資源
但香港可能資源夠 但並唔係個個都擁有足夠資源到可以滿足嘅情況
所以我覺得未必係同樣嘅原因 但依家香港社會嘅問題都要重視 但需要其他嘅model

對照係現實嘅香港

-權貴階級
由於佢地生活物質充裕
就算活動空間愈來愈少
佢哋可以移動到其他國家 地方
而且由於資源豐富
輕易一個生幾個
取替中間階層不願生育嘅人口

中間階層
買唔起樓 或 對香港前景無希望
選擇唔結婚或唔生育
長遠會遂漸減少

貧苦大眾
部份人可能知識無咁好
或者 覺得安於現狀 既來之則安之
繼續生兒育女
滿足社會人口基本營運
部份可能變成中間階層 並無限loop

而且有"專材"計劃 提供不同需要的人口

無限loop 直至地方資源同優勢虛耗竭盡

應該係鼠口 唔係人口

其實我打漏咗
個老鼠實驗都有資源錯配/不平均現象
所以其實同香港嘅資源狀況係一樣

好大可能呢個loop嘅爆煲點已經係horizon出現咗
好快會撞船

諗唔到有咩關係 真心想知

有過去

如果 可以填海 拆高爾夫球場 拆郊野公園 起人工島

每年十萬個單位
咁係可以有1000萬人既

可悲嘅係日本雖然有好轉，但係宏觀佢哋個自殺率依然係癡線咁高

唔止

依家中國承辦商有份幫手起嘅樓隨時仲可以一夜之間「意外地」減少香港一千人人口添！

香港果個根本不能稱為政府

Source?

地鐵愈揭愈多工程問題 危及廣大市民安全，都冇人要問責，你就知道政府唔係服務市民

一係你習慣/麻目咗佢
否則頂唔順 就走去歐美澳加台泰啦

其實香港自殺率係已發展地區唔算高。泡菜個D 先癲線。
當然自殺年輕化係一個好嚴重既問題。

外人睇到既只係日本既櫻花

新加坡仲獨裁過香港政府，不過人地假假地係獨立國家，呢點香港人只能夠羨慕妒忌恨

發展伯母個閪

只有香港獨立先可以解決呢個問題
但又好可惜呢個可能性係零
怪就怪司徒華要民主回歸同英國佬比鄧小平大到
香港既滅亡到左而家已經返唔到轉頭

呢個老鼠實驗到後期d老鼠就開始搞基

日本城市社會瓦解左
佢地可以返鄉下
香港城市社會瓦解左
下場就只有上天堂

所以我諗基其實係大自然去挽救社會人口爆棚嘅自動機制

政府在1987年做的一個徹底的調查得出更清晰的數據：估計有33,000人在寨城居住。以城寨面積0.026平方公里推算，人口密度為每平方公里1,255,000人，屬於全世界人口密度最高的地方
每平方公里1,255,000人*全港陸地面積1106平方公里=13億8800萬人
全中國既人口都塞得落

似係性別角色混亂多d，因為同時解釋左公鼠女性化，愛打扮等現象

不合常理~

其實原罪就係經濟學
所有野都要追求巨大化

追求永久嘅增長
害死咗幾多人
遲啲係成個文明畀佢害死

呢個角度又幾新穎

亞洲今日攪成今日咁都係因為相信人海戰術係work.

其實個實驗嘅結果係咪可以套落去人度用都有爭議

Rat to human comparison

Controversy exists over the implications of the experiment. Psychologist Jonathan Freedman's experiment recruited high school and university students to carry out a series of experiments that measured the effects of density on behavior. He measured their stress, discomfort, aggression, competitiveness, and general unpleasantness. He declared to have found no appreciable negative effects in 1975. Researchers argued that "Calhoun's work was not simply about density in a physical sense, as number of individuals-per-square-unit-area, but was about degrees of social interaction."[13]

Degrees of social interaction 呢點其實就已經係香港嘅極端 physical density 迫使咗

你諗下每次搭地鐵，你嘅 forced social interaction 係幾咁癡線，成車人都係到 broadcast 緊佢嘅 social presence，又播普通話片，又大聲講，又尖叫，又公審，又推撞

依家係想無視身邊嘅行人到唔得

讀書個陣搵資料有睇過關於呢個實驗既文，個陣已經覺得同香港好似

同埋我發覺依家新樓既趨勢係愈起愈細，價錢仲要唔合理地貴，簡直係挑戰緊香港人既底線

係人海中
做人係冇尊嚴
係冇意思
因爲你可以諗到可以做嘅，已經有幾百幾千人已經做緊，而且做得好過你

所以話人口爆棚係幾咁恐怖

LM

香港人呀
要開始做嘢救自己
救香港

唔好氣餒
依家知道咗個情況
就要開始做嘢
救香港
唔好等人救你

籌眾攬一個每日150版本

攪

伊斯蘭人係咁生又點解釋

1. 地方大
2. 唔夠可以去歐洲做難民拎福利
3. 歐洲人唔聽話可以去恐襲

而家香港真係好荒誕...
科技愈來愈先進, 人既生活卻愈來愈難過
另外統治者既管治手段比以前更強, 以前生存困苦係大家一齊作反
而家變左窮人之間互相攻擊, 有錢人隔岸觀火扮睇唔到, 繼續支持社會分化

香港人好似一個走到盡頭既民族咁, 走到既走,
走唔到就留o係度累鬥累, 遲早都會被大陸人取代
呢份絕望唔係只係大人感受到, 係連學生都日日感受緊
咁多年青人自殺點會係個別事件, 只係大家都死忍唔想做死果個

有冇睇過d 電影係成個地方既人俾人洗曬腦, 對咩事都木口木面, 淨係遵從權貴指令 ?
自己走出街睇下, 而家香港真係發生緊呢d 本以為電影先會出現既劇情,
最大穫係你我都係其中一個, 木口木面, 淨係聽從社會指示,
對不公既事唔再有反抗既心態, 反而係齊心對付敢反抗既少數人

而家成個社會都係痴線瘋狂

坦白講，共產黨最叻就係用呢類現代心理統治術。呢個係類近法西斯統治術去控制或滅絕人口嘅手段，係公開嘅秘密權術。

我諗共產黨嘅master mind 有借鑒過呢類社會研究，將香港控制，然後慢慢滅絕。雖然人同老鼠嘅可比性存疑，但老鼠同人都係群體動物，絕對有參加價值。所以老鼠社會實驗套用於香港嘅處境都幾準確。

老鼠實驗嘅趨勢同香港嘅情況有幾分相似。男人女人化，女人男人化。所以毒撚就唔好怪自己廢啦，社會搞到你咁嘅。

召集全世界受壓迫嘅毒撚，聯合反抗起來。

我自己係永遠到唔會慣
永遠唔會木口木面
因爲咁做我真係對唔住自己作爲香港人嘅尊嚴，亦都對唔住香港，我嘅屋企

你呢？你會選擇係亂世沉淪，定係搏盡佢呢？

dystopia world 已成現實

>召集全世界受壓迫嘅毒撚，聯合反抗起來。

香港係時候嚟個 beta uprising.

叫John B Calhoun黎研究香港

如果唔係我父母死都要留喺呢度
我晨早走撚咗

佢本人已經不幸係1995年去世

如果人人都淨係識走
香港就唔會再存在

可以點？

樓上已經又可多人答咗

我覺得巴打你最少應該憑自己學歷
拎外國國藉/永住權先

巴打，我醒起陳雲都有講過，所以做左Literature Review，搵下佢嘅觀點。希望enrich 到你來講緊野。香港人加油

//陳雲：香港的環境擠逼，如何瓦解香港社會網絡，引致港人失去社交能力而滅族？香港的大地產商如何與中共聯手炮製一千萬人口的香港，將香港的社會結構瓦解，之後令香港人社會失序，終於自殺滅族？統治香港的一群mastermind（大謀略家），用的是極其惡毒的心理學和動物行為統治術。

1962年，民族學家及動物行為學家高爾翰（JohnB. Calhoun）做了一個家鼠繁殖的實驗，鼠類開始時期生活愉快，飼料供應充足，於是不斷繁殖，到了極端擠逼的時期，雄鼠失去保衛領域的戰鬥力，失去求偶的能力，好多變成同性戀，也有變成乖乖躲在原處不動、不愛惹事生非的宅男，高爾翰稱之為美好的一群人（The Beautiful Ones）。雌鼠失去懷孕能力，行為變得強悍如雄鼠，即使生產之後，也會忘記幼鼠而遺棄之，令幼鼠死亡。實驗的後期，鼠群最後滅絕。滅絕的原因不是因為食物不足，而是失去社交能力、婚配能力和照顧幼小後代的能力。

今日我們香港，男人無戰鬥力，女人無照顧嬰兒的能力，大家無法繁衍後代，只會返工放工，出糧供樓，平日只顧住低頭玩手機，坐視大陸人侵略港人領域，港人等待滅族。陳雲告訴各位香港人，統治香港的，背後有一個mastermind。We are all programmed to extinction. 陳雲在政府總部做過，一早識破這種滅港大計劃，陳雲在2011年推出的香港城邦論，是對抗香港滅族的唯一戰鬥方案。

Wan Chin 不是，他們（按：新移民）是共產黨安排在香港的復原計劃的執行者。香港人滅族之後，他們就是居住香港的生還者。
Like · Reply · 69 · 12 hrs

Wan Chin 港共政府照顧新移民，他們一直繁衍，而且樂也融融，居住在公屋，中港社交生活豐富。
Like · Reply · 70 · 12 hrs ·

Wan Chin 下次立法會選舉，是香港人最後一戰。此戰失敗，等HiHi。//

Tabris Siu 以此實驗引申聯想。如果在實驗後期，將外來未經馴化品種老鼠放入培養商內，就會令本來的雄性家鼠大舉死亡、雌性家鼠被同化(強行交配)、幼鼠被當成食物，不過一部分家鼠有可能會回復本性抵抗外來種。
Like · Reply · 8 · 12 hrs ·

Wan Chin 不會啦。因為原本的雌鼠行為男性化，失去繁殖能力和育兒能力。外來的雄鼠不會對牠們有興趣//

source:

BTW 舊時高登真係學到好多野的。又鼓動到風潮，做成時勢。好懷念2011年本土意識開始嘅時期。2018了。社會問題依舊無變。child登又變得咁撚樣。

未打哂就send咗出去
因為你有乜事 呢度啲仆街 同埋呢個政府 都只會想你死 呢度冇個係好人嚟
反正唔會取消你hkid 點都係時候買個保險先

淋病: "房屋問題與人口政策無關，唔好轉移視線。"

如果真係shit hits the fan，我反而想做martyr
留返條命睇住香港死，比起我自己死更加悽慘
唔想再逃避，亦都唔想香港人再逃避

明明自己轉移視線，倒轉叫人唔好轉移視線。

淋病真係應該：

高汁討論，由大家做起
救香港，亦如是

你講既野前提已經同實驗無關

因為香港人唔係烏托邦式咁生活緊

而係需要工作先有飯食

不過我同意個結論

咁我哋又可以點呢？

翌日，正苦開放上限，每日批1500 人來港定居

人口過多問題，即係滅蟲就搞掂

pish

所以支持優生學控制人口同人口質素，就算自己到頭來係冇份出世都支持

以前睇過
但想問點睇老鼠開始照顧自己儀容
好想睇老鼠gel頭

片都睇過 點會冇聽過

政府唔想滅蟲
反而想將更多蟲害帶到香港毒死本地人
港人之所以咁絕望就係因為而家呢個情況

放心 總有狗公幫你地繁殖

政府係想滅本地人

因為上一代俾左惡劣印象下一代
好似連登仔日日講窮人生仔正仆街
下一代有資源都唔會再有生育意願

呢個咪正正係社會崩潰嘅病症囉

之前睇21世紀資本論
兩次大戰個期貧富懸殊係最低
而家又去返19世紀未咁差距極大

大部分人類只貪圖短期利益

優生學係一個過於前衛嘅理念
就算社會先進，到會有好多自私嘅人唔想爲族羣嘅大我付出

啪一啪手指低端人口消失七成就好

自己都消失埋都無所謂

呢個實驗嘅結果係幾震撼 但人類同鼠類可比性有幾高
實驗對香港係有implications 可以說明人口一直增長嘅影響
但香港唔止人口問題 仲有經濟、後生仔難向上流動、教育、工作文化、買樓供樓問題 香港人要面對嘅問題比班老鼠面對嘅更多更複雜
人口過多只係其中一個可能嘅解釋
最直接係問返香港人覺得咩問題最嚴重 對比近幾十年嘅數據 點都好過用動物實驗去引證香港問題

睇完個實驗係好難同意你嘅結論
平時睇開嘅學術文章都唔夠膽好似樓主咁一次過得出咁多結論
你所講嘅社會現象/問題 唔一定同人口過多有好大關係
生育率低可以係啲人思想轉變 唔一定要組織家庭/生兒育女 或者經濟能力負擔唔起 甚至有一堆人覺得喺競爭大嘅香港生小朋友係害咗佢 縱觀世界上好多發展比較好嘅國家之前生育率都跌緊 要政府鼓勵生育 未必係香港單一情況
男性變毒 你肯定唔係同教育或流行文化有關?
女權崛起更好笑... 女權都係近幾年先多人講 外國嘅女權運動開始傳入亞洲地區 但樓主講緊嘅女權係邊種? 個人唔覺得香港女權特別成功/多人支持 如果你講個種只係女人要男人比錢埋單、行街拎袋 多人睇港女語錄 咁就算啦

令我諗起muse既歌

簡化版

我當然係極度simplify咗
玩過少少歷史嘅都知社會轉變嘅因素係一定成揸
我只不過係想推下呢個香港人少接觸嘅research同埋perspective
但係你講嘅思想轉變、流行文化呢啲cultural嘢其實咪又係人口因素嚟啲硬環境衍生出嚟嘅軟現象

老鼠會舔自己啲毛，或者爪再梳頭
可以上YouTube search: mouse grooming 睇下，好得意

150迫死幾多人

一個都嫌多！

有關人口嘅研究 香港都唔少啦 但唔會咁簡單直接下判斷
既然你都承認係極度simplify 就唔好一口咬定所有嘢最終都係因為人口過多啦...
人口過多係事實 呢樣嘢唔洗計數 大家都feel到

視乎你想研究到幾深入 你話想學術討論 但你又極度simplify 咁點學術討論呢
有咩學者夠膽一口咬定香港大部分社會問題/現象係由人口過多過密造成
我暫時都未聽過思想轉變(啲人唔再以組織家庭/生仔女)係由人口過多引起 期待樓主解釋下
我所講嘅流行文化係講緊香港近年來嘅文化轉變 同其他國家嘅文化交流下產生嘅產物 我身邊不乏鍾意日本文化 沉醉動漫世界嘅毒男 我理解佢地係被日本文化吸引同影響 當然我嘅觀察只係好狹窄 不能作準

其實好似全世界都面臨緊呢個問題咁

我都有諗過依個問題

Exact7ly依家香港喎

共產黨就係想土生土長香港人唔再生下一代
再最日放150個落嚟換血 唔使2046就可以大清洗

大佬 依家唔係真係要整個天堂比老鼠呀 係要睇下啲老鼠被困係呢個所謂天堂入面不斷生活最後嘅結果 再睇返去人類身上呀

Push !!!

中印都係最低劣嘅民族

強貼

我哋計劃緊籌備行動反對單程證，有興趣加入的可以tg搵我@yaumanking

你叫到政府取消單程證先啦
150個啊一日

一定要反政府

官逼民反 所謂社會安定都係殺人兇手

>你叫政府

叫政府做嘢嘅時代已經一去不返
市民要爲自己城市嘅負責，唔可以再靠一班根本唔放你係眼內嘅官施捨你

樓主你好高質 但就算搏盡佢 又係咪真係會有回報

你咁嘅諗法就錯啦
爲香港做嘢，唔係爲回報
係爲香港
而作爲香港人，爲香港嘅存亡做幾多嘅嘢，都係唔夠
因爲生爲香港人，就係欠咗香港，保護香港係每個香港人嘅責任

所以搏盡佢，係每個香港人minimum
只要有一部分香港人明白嚟點，香港唔止有救，我擔保你香港會成爲全球頂尖，令人嚮往嘅國家

印度起碼有「專有大便街道」"Designated pooing streets"

中國？

重視自己身為香港人嘅根好重要

好似有片段

我根據現今香港狀況 只感到絕望同無力

你有單位去比人住 但係個d人咪又係要番工， 番工咪又係要交通 最後港島塞到去上水。 單係起多d樓其實都唔夠

面對邪惡，面對想滅你族嘅敵人，絕對唔可以絕望。

係世界之中，你最寶貴嘅嘢就係你嘅同胞，你嘅香港人。

而爲咗香港人，爲咗香港，我哋一定要繼續奮鬥，
永不怠慢，
永不鬆懈，
永不心軟，
永不絕望。

住所只係資源嘅其中一項

依加係好多唔同資源都畀蝗蟲搶哂

啲人真係好諷刺，住係填海地但反對填海 話香港人自私真係冇錯

你咁都唔明

呢個實驗既結果其實係好common sense, 你喺有限既空間不停增加人口，咁乜都死啦

呢個實驗聽落好震撼係因為，大家會問點解生活喺天堂既生物會失去理性自相殘殺，但你睇真啲，跟本果個唔係咩天堂，當人口加到某一刻果個地方似地獄多啲

作為實驗用字應該要準確，咁樣用天堂呢個詞有畀人嘩眾取寵既感覺

利申：無詳細睇個實驗，只係睇樓主既描述

如果香港人口變左300萬，真係人人住house渣車都ok
無錢廢老+新移民全家應該要上大灣區做大灣區人

我諗你畀啲心機讀一讀個實驗你就會冇哂啲疑問

有時間我夠想讀啦樓主

垃圾香港一日返十二個鐘工

唔係人住的

往後pro-港獨嘅政黨可以提倡獨立後（及遣返非香港人後）人人有house住。

當然，唔係講緊連登依家個幾個掛港獨名嘅煩膠。

有無睇Matrix?

開頭吞紅色藥丸 Red Pill 係一定唔舒服

但係你想唔想開眼？定係繼續沉淪係十二個鐘工嘅生活？

如果少人嘅話人人有house住都唔係難事
紐約面積細過香港，人口多過香港，都好多人住緊house
但係長遠來講每日150唔cut就做咩都冇用

有睇matrix

想問你開眼既意思係咩？

現實係點大部分香港人都知，只係各種原因改變唔到

同埋全個香港都抱住有咩事就移民嘅心態
抱住呢個心態嘅政府人士點會真心為香港服務，想呢個地方好

所以香港人嘅民族身份、民族認同係仍然需要推廣同建設
香港人務必要認爲香港係自己嘅根，係一個值得爲佢犧牲嘅根

記得係youtube度睇過條片講依個,印象深刻係當崩壞時,班雄性老鼠係瘋狂搞基

你覺得仲有可能做到咩
慳返淡氣暖肚好過

No, 大部分人知嘅只係佢哋以為嘅全部

大部分人喺未知道成個真相之前已經選擇麻木，因為知更多係會好痛苦

要番工不了

有

你慳嘅話我幫你出埋

香港人唔可以死

Lm

話咩呢個實驗香港人無聽過，吹到咁大

可唔可以唔好咁自大

利:聽過

一年前高登已經有人將呢個實驗同香港既情況聯想

btw 俾多D人知道而家香港發生咩事都好

高質
三登都應該開個po

我想問下你所指既真相係咩？

最可怕既係知道發生緊咩事
但係我地做咩都改變唔到現況
當我地嘗試行第一步既時候就會被扼殺於襁褓之中
前排梁天琦判刑就正正加重香港人既無力感

呢個實驗以前有聽先生講過

有一點你冇講就係同性戀都增加左

呢片中段係唔夠糧食，
啲老鼠食返自己啲仔女呀？

往後？邊度有至得？

個個都獻策，邊度有唔係掛名既pro-hki政黨？

民族黨？

年青一代可以點改變呢？ 對未來沒有希望 我都想做一隻港豬 可惜做唔到

跟本人太多，就會造成好多問題

呢個亦都證明，

呢個時代，唔應該生仔既觀點係完全正確

香港衹有獨立 才有發展出路

當各地都出現狀況，大家都以國為基礎去爭奪資源，戰爭出現，人口才能回到equilibrium
或者發展太空科技，同居住太空先有得個個人唔洗

人口溝淡晒啦其實 ，除了抗爭博一博，都無他法
順其自然就得以上提既結果

算啦 child登依家連打飛機都上到熱門就知咩料啦
高質post開係呢度晒撚晒

好sad。。。

根本人人都知

政府成日想趕走香港後生仔就係咁解

唔去阻止低質人口侵略，而係趕走精英

d狗官完成政治任務就移民走人啦
除非可以立法佢地唔俾移民，如果唔係唔洗旨意班仆街為香港人做嘢

人類過多一百年左右
價值觀會開始扭曲
之後慢慢滅亡
女權不斷強大，同性戀者不斷增加
遲啲出現大部份人開始亂倫
再人食人
諗起人類滅亡嗰一刻真係好撚正

啲男性老鼠點樣執靚自己，想知呢個多啲

係中共不斷引入大陸人
利用人海戰術滅絕香港人
到香港人呢個種族死得七七八八既時候
中共自然開始解決香港人口問題
移返部份返大陸

乜鳩大灣區咪就係plan住噉做

迫到窒息 連出個街都十萬個唔想
搞到開始FF覺得不如去支那D未開發既鄉村住仲好
起碼叫有個大自然 唉

高質lm

樓主唔係認真做學術討論
只係想搵班人圍爐取暖 宣揚下自己相信嘅嘢
呢個研究學術上係幾有趣

屋係起嚟俾人住，點會同人口政策無關，
啲屋起嚟唔係俾人住，你起嚟把撚呀？
而家啲官講大話出賣香港人利益完全唔使掩飾真係好噁心。
撳下計數機都知，每日百五個，一年都幾萬人，
回歸廿年加埋都成百萬，仲未計佢哋生仔，
咁本地人係咪唔使生仔唔使地方住？
唔係話香港人全部都好高尚無敗類，
但施君龍呢啲殺人犯都可以落嚟，公理何在？
老懵懂搞個問責制出嚟，結果而家啲官完全唔使問責「錯咗呀？繼續做囉，吹咩」，公理何在？
仲有太多唔合理嘅嘢令人愈嚟愈沮喪，
香港未來會點？可能得返一堆功利主義嘅人，全部都麻木晒，無自尊同道德可言。

香港前途只有一個 :

大陸同志！歡迎蒞臨！

請繼續紙上談兵

唔停150人同南亞，香港真係等死

好post要推

樓主考慮少左個因素，就係我地每日有150人落黎，你班港豬唔死曬點換血，香港唔會死，死係本地香港人

黐線，2-5AM都咁多人post嘢
外國撚？

其實呢篇論文都算出名
仲係小朋友既我一兩年前已經睇過
有好多好多篇論文話返呢篇文既謬誤有好多
結論唔值得參考
一知半解就出個post
重要個個都比like 認同
兒登呢個名起得冇錯

唔係咁中國點收返香港 -塊地，香港人wfc

你有相反意見嘅research就應該post個research
我都想學嘢
但係你咁淨係話「個research錯㗎！」
搵鬼信咩

其實係，所以港共政府咪趕曬d香港人上大陸。
引入外來人，趕走本土。根本依家呢個社會係需要destruction同破壞

嚮港共淫威下，唔想做順民，又移唔到民，只有死路一條。

政府唔肯做嘢 嘥氣

認真post 推到多啲人討論

早幾個月同一個實驗有人拎黎講呢個世界多左gay佬既原因

你明白窮人唔好生仔po點解會推到咁多個po啦

老鼠伊甸園

香港要認真搞下個土地規劃
必要時要有取捨

政府應該想發展到5千萬人口

其實可能香港就係比人拎黎做緊實驗

睇紀錄片睇過
我記得係個人口密度爆棚到容納唔到先會出現7-9既現象

push

最終變成「行為淪喪」

個崩潰點未到容量定點就爆
睇返個研究係話人口多繼而資源分佈唔公平，近住暴力同埋社會崩潰就開始發生

你有得控制人口咩
日日150件殘廢落黎呀

我覺得人類要出現依個情況
個居住生活環境要好似戰時d防空洞或者避難所限制著人既活動先有機會出現

社會快啲死咪好囉

就算特區政府突然良心發現佢都係咩都做唔到

嚟香港嘅審批權係中國廣東省政府

佢比得你你一定要

老鼠點執靚自己？

香港大部分問題都係人口太多引發

死 我覺得自己係

我覺得人類要出現依個情況
個居住生活環境要好似戰時d防空洞或者避難所限制著人既活動先有機會出現
人類活動長期都要人疊人既情況
即係24小時間活動都好似繁忙時間既地鐵或者巴士入邊咁

今年7 1高舉反150

唔洗驚
而家香港人係買唔起的

政府跟本就係想越來越多人。咁先可以開發新土地。
呢個跟本就係政府主要收入來源。成日話解決房居問題，身體很誠實

真係屌佢老尾 個腦坐住咗

睇左原文
想知老鼠點扮靚

大陸城市每日唔止150，人口仲稠密過香港。香港咁做，得罪哂上面d 大城市
所以根本唔會做

8. 第600日，社會正式開始瓦解，人口開始下跌。女性唔再生仔，男性唔再溝女或罷地盤，而相反係淨係識食、飲、訓、同埋執靚自己。有一班男性開始全力照顧自己嘅儀容而唔理女性。

老鼠都識呢D?

因為知道係香港生存，就要接受呢套遊戲規則。你唔接受，就覺得係你個人問題。

其實香港人食垃圾覺得享受，住厠所覺得豪宅。好幸福哦

罷地盤?

人類同老鼠唔同

人類有政府、社會制度、統計

如果玩完全自由放任，先會同老鼠實驗的老鼠一樣

仲要有人話你想死係你個人問題
冇人想知、冇人同情你
咁大個人唔滿意嘅應該自己識解決
而唔係怨天怨地

又一班loser自我安慰
香港地有樓有錢不知幾好玩

篇野寫個陣十年八年前香港人有撚devoid of hope咩，個陣京奧我都助緊威啦 而家呢？

香港人口過多已經係不爭事實
唔好以為你有錢就影響唔到你
而家就算做中產都生活壓力好大

新加坡冇香港咁逼
數字上人口密度更高
但因為香港多山，發展空間比新加坡細好多
香港實際應該係40000人一平方公里
比新加坡逼好多

窮鬼就走去大彎住啦。

香港有樓有錢人幾十萬，生活滿足。

你地垃圾唔好搞彎香港法例。

實驗具可重覆性？

十足十政府立場
將本地人趕去香港外圍, 至於核心地段俾撚曬有錢大陸人住

遲些大量窮撚打劫勒索富撚，富撚就知驚

就算唔生育 垃圾政府都會不停引入內地人 香港點都減唔到人口

有無ios app

點樣為之搏盡佢？其實係金字塔型社會入面真係好難做到，因爲有唔少人都會滿意而家嘅生活，你去搞改變，對於佢哋嚟講係一個uncertainty，無安全咁，結果係最高個幾層一齊壓落嚟最低個層，根本唔會搞得成。

唯一希望係港共可以搞到連中產都仆街，咁先有機會搏盡佢。

我話香港要持續發展，100萬。

大灣區直頭叫你香港人去珠海深圳住，雙向溝淡成效更快

啫係支共人口清洗策略好成功

大家成日都唔記得仲有專才，大學畢業生搵工留低，根本唔止150個，更何況上年150個都已經爆咗數，一年分分鐘有8萬人

先前咪有位巴打教我地點用正確途徑向政府表達意見, 大家一齊用呢個實驗做理據去政府網站投訴,做個好公民啦

政府知發生緊咩事, 根本社會而家搞成咁樣分化就係政府想要既

僞專才係更加恐怖，因爲數字收埋收埋，少人講究竟有幾多係變相移民香港

香港見證被殖民，有好多人選擇逃避（有錢嘅移民，無錢嘅「做好自己」自我催眠）

香港要繼續生存就一定要開始一股排外反中熱潮，周街都係歧視中國人嘅海報同埋行爲

個政府就係實施呢個實驗嘅人
你同佢講，佢只會加快個實驗，因爲驚你會識得用其它方法阻止佢

仲唔快d搵人加返落維基 等多d人知道香港其實面臨緊咩問題

btw樓主寫得好好

地鐵番工好多專才講蝗語

要驅蝗

其實你呢個post唔係認實post....
都冇數據....

香港人口趨勢同個實驗邊一part一樣？對照嘅數據係咩呢...

唔係唔信你嘅論調呀

但你講到咁科學又話認真
就真係要拎多啲嘢出嚟了

如果唔係同啲當神秘學係科學真相嘅偽科學撚冇分別了

不如真係試下社會崩潰黎睇下, 呢個地方需要砍掉重練, 或者要香港冇咁繁榮D人先可以真正過D生活節奏慢D, 冇咁逼人既生活

我自己就好想香港生活可以悠閒D, 好似某D外國咁每個禮拜工時唔洗40個鐘, 星期五奉旨早收老細請happy hour, 一收工就完全係自己時間, 淨係做自己想做既野

睇到300幾個回覆終於叫有啲具體少少嘅方法
成個po嘅重點應該係呢個而唔係再去探討究竟人口過多係咪有問題
根本有少少常識都知香港咁細地方人口咁多肯撚定有問題
個實驗可能未必所有嘢apply落香港
樓主俾嘅數據亦可能不足
但係洗鬼睇呢啲咩根本自己已經日日生活喺個逼到爆炸嘅地方
仲覺得冇問題嘅先有問題啦下話

刪post啊鴨免，影響社會風氣

講到移民入侵既問題, 大家不妨睇睇呢段黑色幽默

Diversity is great

朝朝早返工迫巴士迫地鐵，仲要唔知上唔上到車，返工時間又長，返到屋企又細痴撚線 根本另類地獄鬼國

正苦迫害香港人, 殖蝗

十年八年前香港人口唔多唔擠迫
學者當時已經define香港係人口多同密
上面都大把人講理想係四五百萬人
十年八年前已經七百萬啦
而家唔係話實驗無implications 而係有幾大程度反映香港情況 同埋唔可以單靠一個研究就斷定所有事都係因為人口過多引起
我都同意香港人口太多 但只解決每日150個 啲問題依舊會存在
認清問題係好重要 但唔好以為所有社會問題都係由同一個問題引起

日本地大

邊個係草食男鼻祖？

經典

講起移民入侵，其實宜家歐美嘅本地人種出生率已經好多係negative，全部人口增長都係靠移民

FORM 1讀地理學過

共匪淨係識呢啲都夠
你唔生佢就派150蝗每日佔領
再生蝗子蝗孫

佢地應該計過數，老鼠唔受呢個問題影響/影響好細？

唔會攬住死
有錢嗰啲坐部英美加籍

冇可能
所有共匪都一樣

其實冚鼠剷個結局都唔算最悲慘
最少冇出現地底泥老鼠世世代代為奴既情況

睇落你好認同你喎
真係犀利喇

老鼠烏托幫，點會少人聽過

越來越多同性戀出現都係其中一個現象，因為滿足哂任何野覺得冇必要溝異性去繁殖

最少500個啦
加速逆流，唔好再鳩落去
5年解決曬成件事

樓主冇講男男老鼠會互相扑野

純粹學術咁睇
咁其實似係人口/物種數量接近臨界點/地球容量極限既實驗
不過
同性戀增加似係思想文化轉變同資訊進步帶黎
毒撚既成因應該不只是社會，媒體、家庭、教育對兒童/青少年心理成長發現影響亦深遠

我冇譯到啲detail
其實老鼠出現咗鼠媽媽食鼠bb嘅情況

我跟住個英文Wiki嘅一段譯，所以細節冇提及

以下係miss咗嘅位：
1. 資源總量足夠，但係分配不平衡，導致部分人口冇資源，繼而暴力
2. 男性變得女性化，女性變得男性化，異性交配減少，同性嘅就增加
3. 媽媽會食bb

最撚慘係個個明知問題係邊但無辦法阻止

未計輸入人口

疑車廂擠迫釀武鬥 旺角站躁客咬人 中環站尋回斷指

仲有男的唔係扮靚
而係男女都變得自私

世界人口愈多 就愈多gay just for fun

認同, 但果位巴打話收到投訴點都會做野

根本依家香港除左不斷被外來物種侵佔外 年青人既世界就係鬥長命 鬥邊個頂唔住自己搞點自己先 最後剩或既就係年青人界中既贏家
我就係其中一個希望自己係鬥緊既人 望緊到最後留底既可唔可以贏 中間過程中邊個頂唔住行先既就WHY FUCKING CARE?

同埋同年齡差不多既同輩鬥長命 睇下邊個頂唔住自行了斷先 睇下留底既會唔會成贏家

係實驗室入面一隻養大腸桿菌既玻璃碟都有類似既事發生。

其實有d大腸桿菌係食野唔做野,食人地分解既食物,同全力生仔。
慢慢分解養份做野o個d就因為太多野做生得少。

所以慢慢唔做野既細菌多過做野既,慢慢唔夠野食,加上碟內既污染物越來越多,生存環境越來越惡劣。

之後去到某個人口數量,大腸桿菌既數目大幅減少。

但個節目本身係講全球人口爆棚,但其實好似香港

你個假設行唔通，佢會不停輸入人口迫爆你，唔會停。

推
唉, 高質post真係會冇人理

有part 講d 老鼠開始搞gay

竟然無左

其實主要個point唔係搞基，而係性別角色互調

錯晒啦，香港🇭🇰有好多資源，不過唔係留比香港基層。

全部留番晒外來物種，同埋既得利益者

趕走晒香港人，湧入大量大陸人。

每日150，香港消化得晒，老細出7000-8000蚊請人，大把新移民做。

留比食野唔做野既大腸桿菌,例如某堆新移民。

7. 由第315日至600日，社會開始崩潰，未成年嘅老鼠開始被遺棄，年幼嘅老鼠開始被襲擊，各龍頭大佬開始唔能夠再保護自己嘅地盤同埋女性，女性開始變得對男性aggressive，低地位嘅男性開始互相攻擊。

女權撚/西面/驚死比人強姦/望兩眼都唔得, 世代衝突(廢老v廢青etc.), 雨傘運動 (既得利益/權力 vs 弱勢), 藍屍v黃c

8. 第600日，社會正式開始瓦解(社會撕裂兩極化 (藍黃)，人口開始下跌 (香港人唔敢生/生得少/移民)。女性唔再生仔，男性唔再溝女或罷地盤，而相反係淨係識食、飲、訓、同埋執靚自己 。有一班男性開始全力照顧自己嘅儀容而唔理女性。(消極/得過且過/打份牛工過世/做ACO/草食, 失敗主義:溝咩女丫, 這些機會/ 唉窮撚咪累人啦/ 窮人生仔正仆街)

香港唔死/唔走番幾百萬人+香港唔獨立, 無得救

重點係你冇野可以做

呢個唔係重點，係歪理

可以點？認真

你係老鼠咋喎 我唔係

係事實 何來歪理，請解釋

youtube有人講過下，有片睇，冇追post唔知有冇人post過

1000萬禁少
那如果將大帽山 呀鳳凰山呀 成個剷平 用嚟填咗個維港呀西貢外海呀 去呢
再放寬樓宇高度 所有樓公屋居屋私樓 全部 起到80層
人均面積50呎 唔好話 一千萬人呀 五千萬人都得啦

我覺得人類最大嘅能力係有腦
而呢個層面下唔會只有從控制人口落手
呢種單一又唔靈活嘅解決方案唔會係唯一之選
而香港人正正係呢個框架下生活左咁多年
就唔會再諗下其他方法
就只有諗如何減少人口就算
雖然呢個方案好似解決左d問題
但同樣又無解決到人口老化問題
我唔係去話每日150個人可以解決人口老化
而係減少人口呢個方向行唔通
好似中共咁
一孩政策，咪一樣出事
我同意而家香港承受唔到咁多人
但我嘅見解係香港要多d地方比香港人活動下
而活動要發展得多元化
最大可以發展係工業區
活化工廈係最好
但唔好又係酒店商場
應該係可以遊樂設施
而家好靠個人民企去搞party room個d
又唔算搞得好
或者係户外大型空間
一切一切都比減少人口效果好
當然，要商家唔好咁剝削人民
但我覺得香港問題在於細小
所以擴闊空間重要過人口減少

當然，why not both

冇左郊野地區嘅話 嚟場雨都好以澳門深圳咁浸撚曬

一乾旱你有100個水塘都冇鳩用

你以為剷平曬變曬做石屎地就會人人有屋住?

一日中國共產黨唔停150 單程證同所謂專才計劃 剷曬佢塡曬佢都冇用

而家只不過做緊人口儲備 方便第二時港珠澳合一
發展大亞灣區姐

啱丫，重點唔係無人明，係點做好

年年 咁多颱風 正面吹襲日本
有冇聽過東京市中心會水浸呀

冇水咪叫李生起多幾個海水化淡廠咪得囉
人哋不嬲喺以色列做緊 要錢有錢要技術有技術要人有人 到時啲水多到 賣返上去 大陸都仲得呀

根本就無人做，無野做到

個個只係諗辦法走，結果情況差上更差

唔好做底層咪得

當社會崩潰嘅時候
你咩層都係死

死路一條 呢個咪就係目標囉
死哂香港人 大陸人落哂黎香港
完美回歸祖國

第一點 全世界都已經發生左好耐
第二點 好多發達地區都出現左 當然日本係最嚴重 人類中性化
Btw 我又想講個研究 唔知呢到多唔多人知
由七十年代開始 平均人類成年男性既睪丸素水平係明顯持續下降 呢個現象直到今日都冇終止過
而且係一個全球都存在既現象 唔係局限於某個地區或者人種

係咪塑膠導致？
定係有其他因素

咁點樣可以阻止每日150

嗰150件家庭團聚難搞啲，但係每年(起碼)萬幾(假)專才應該要即停。

你話我五毛都好
150頂多只係最後一根稻草
香港人口本身根本就係超曬負荷
正常人類根本就唔適合係呢種超高人口密度既環境長期生活
呢個全世界既大型城市都會有既問題

正常情況下 一個社群既平均快樂程度係同個個地區既人口密度成反比
你去呢個世界任何一個大都市 都會見到好多人臉色好差 長期西面
唔好成日覺得呢個係香港先會有既問題

我放棄立法會換每日遣返150個單親人口

收皮啦民主建制，屌你老母

係大學有聽過呢個實驗👍👍
唉。。。可以點算

Btw 同性戀都有係呢個實驗岀現過

其實人口問題係全球嘅問題，地球上嘅資源根本不足以支撐接近九十億嘅人，更何況人口密度咁高嘅香港？香港人覺得香港有太多人所以生少咗，但係政府就覺得人口老化既問題更嚴重，於是係咁送錢俾外地人叫佢地過黎。但係咁做係資源錯配，只會令人口密度提升，香港人生少啲，變惡性循環

港女見人地有錢就沖埋去，邊度唔算香港族呀

所以唔係單程証，係港女呀

有咩動物既行為係唔受基因影響
近親繁殖會令隱性基因顯露出黎
咁當然有啲後代都可能好似純種馬咁變得優秀
不過大部份顯露出隱性基因既後代
都只會係啲智障同畸形
係自然環境呢啲劣質後代好快就會畀獵食者淘汰
從而冇機會繁衍後代
不過係呢個"天堂"入面係冇獵食者去幫啲老鼠清除不利生存既基因
聰明，敏捷等等呢啲作為優秀老鼠應有既特質
係繁殖下一代既優勢就會減少
弱小無能既老鼠傳宗接代既機率
就會同強者越黎越接近
到整個人口都畀呢啲劣質基因污染時
啲怪異既行為就會越黎越普遍

要知道究竟老鼠行為變異
係因為過度擠迫定係因為基因污染
我覺得做實驗時要有個對照組
一邊就照番原來既設計
另外就做多個一樣既
不過當老鼠數目增長到一定程度時
隨機抽走一半人口
等呢個對照組入面既空間永遠唔會過度擠迫
再對比兩組老鼠行為上有咩差異
咁就可以驗證喇

環境污染,食物太多激素,現代生活習慣,已經令到人類成年男人精子數量係過去50年少左一半

但世界人口依然增長得太多,我希望地球人類成年男人精子數量可以趺到得10%

五毛又拎假野水人
星加玻平地同香港平地比例完全唔同

香港人無底線
只會逆來順受

而家都已經驚青

幾年前睇過條片，的確幾似現實

屌你老母
人人似你咁無腦咩
係支港呢個呢個人間地獄
除左廢物五毛，邊個似你咁得閒
我就一份正職，2份兼職+free launch
仲有進修咁

你自己痾屎時諗下自己點解咁得閒

暴動

free launch

應該唔只香港
全世界都係咁

人口無上限地增加，香港人不斷地被同化，早一代既香港人已經大部分移民，淨低我地啲冇錢，冇勢力既人係度

呢家每日都塞啲老鼠落香港
已經出現左個現象就係唔生仔 唔想害左下一代
慢慢純正香港人就會消失架啦

到底你想屌咩 學術討論嘛
我認真回應個實驗能否apply落香港 作為我地思考問題嘅參照 話樓主唔應該簡化問題 又有咩問題
廢物五毛會叫你留意其他社會問題 eg教育 文化轉變
我同意香港人口過多 絕對係一個問題 亦要減少外來輸入人口
但我唔認同所有問題都可以靠減少人口解決
人口少咗 學生讀書壓力就唔大 少咗人爭 但教育依舊係填鴨式 要學生絕對服從 控制人口幫到啲咩

推下先，早排睇咗佢篇論文 "Death Squared: The explosive growth and demise of a mouse population"
再睇新聞，呢幾日唔係自殺，已經去到要插針喺巴士座位，低層老鼠變得aggressive